三支那人買一張商務艙機票輪流坐 輿論嘩然

華人在海外的一些負面新聞不斷出現。最近，有三名華人買一張商務艙機票輪流坐。這種自己只占便宜而不顧他人的行為，把老外看得一愣一愣的。

三人輪流坐

據澳洲微報報導，香港移民阿May不久前從香港乘坐直飛多倫多的航班飛回加拿大，阿May購買的是經濟艙位，乘客中有三名華裔人士兩女一男，還帶著一個小嬰孩，阿May從他們的交談中，得知他們是一對夫婦和丈夫的姐姐。

登機後，丈夫及其姐姐就坐在靠近阿May的經濟艙座位，而妻子則帶著小嬰兒坐在商務艙的座位上。

飛機起飛後，嬰兒不時啼哭，只要嬰兒一哭，媽媽就帶著嬰兒來到經濟艙，跟丈夫換位置，然後兩姑嫂一起鬨著小嬰兒。

當嬰兒停止哭涕後，她再帶著孩子回到商務艙。可過不了多久，孩子再哭，她再回來換座位，好了再回去……如此這般，三個成年人就來回不停地倒騰座位，一會兒你過去，一會兒他回來，來來回回之間還不停地講話，商量著到底誰去坐商務艙，再加上孩子的哭鬧，周圍乘客都不堪其擾！

幾輪更替後，就有乘客開始向空姐投訴，你們這樣大聲交談，多次換座位，實在是影響我們的休息！

其實整個情況空姐都看在眼裡，考慮到小嬰兒需要照顧，空姐開始也沒說什麼。但他們如旁若無人般來來去去，實在很影響其他乘客。於是空姐上前和他們說明，這樣輪換座位是不被允許的，如果一定要這樣，另外的兩人也需要補上商務艙的差價。

三人最後商定，夫婦兩人帶著嬰兒坐經濟位，丈夫姐姐去了商務艙。

並非個案

此事還不是個案，留學生Andy就曾經在網上發帖痛斥同機的華人乘客。

2017年暑假剛過，Andy乘坐上海飛溫哥華的國際航班。Andy坐的是經濟艙，他旁邊是一位約60歲的阿姨，起飛後不足半小時，阿姨的老伴就走了過來，讓阿姨「去那邊睡會兒。」從他們的談話中，Andy知道這對老夫妻是去溫哥華看孩子，為了省錢只買了一張商務艙機票，可兩個人都是高血壓心臟病，都希望對方去商務艙。

就這樣，整個航程，包括夜間，這對老夫妻一直在以每隔一小時，甚至半個多小時就互換一次坐位的節奏進行著，而且兩人一聚到一起，就要交談，翻找東西，嚴重影響了其他旅客休息。

起初，身邊旅客是很客氣地和兩位老人講，希望他們不要經常往返，兩人口頭答應了，但依然繼續互換座位，無奈乘客只得向空姐投訴。即便在空姐勸告後，老兩口還又換了一次坐位：「空姐也生氣了，告訴他們再這樣就要交升艙的差價，他們這才算停止，可那時也已經快到溫哥華了。」

Andy說，十多個小時的飛行他幾乎沒有睡著，每次剛要迷糊，旁邊的叔叔阿姨就會開始「換坐」，他說自己理解老人不容易，但也希望老人能體諒一下其他旅客的辛苦和感受。

嬰兒不能坐商務艙？

據悉，飛機上的座位有著不同的價格和等級。經濟艙、商務艙和頭等艙三種票價不同，舒適度也自然不一樣。

嬰兒到底能不能坐商務艙呢？業內人士表示，能不能坐商務艙，要看和嬰兒同行的成年人的機票種類，成年人機票是商務艙就坐商務艙，是經濟艙，就只能坐經濟艙，看孩子的票掛在哪個大人名下，大人是什麼位置，孩子就跟著坐什麼位置。

此外，兩人同行，一人買經濟位機票，一人買商務位，大家可否輪流互換座位？業內人士表示這是絕對不可以的。

網民熱議

對此，有網民說：「商務艙、頭等艙座位當然不能共享，也不應該共享。頭等艙、商務艙票價貴，多掏錢，不只是為了睡覺，而更重要的是買個環境。如果容忍共享，那很快這家航空公司商務艙的服務質量就會墮落成集市一樣，以後還憑什麼要乘客多掏錢？」

很多網民也議論紛紛：「別說飛機上有什麼規矩，別人都在休息，而且在天上顛簸，走來走去的打擾別人還不安全，你想也想的到這樣不好，這些人價值觀就是愛貪小便宜不替別人考慮，沒什麼公德心。」

「中國人就是聰明啊，這個只是小case，上次那個瑞典撒潑的才厲害，訂三人住宿並且先在大堂混一晚，半道悄悄把媳婦帶進來，大國出小人。」

「這種事在『天朝』再正常不過。當年坐火車都是幾個人買一張臥鋪輪流睡，家人同事朋友都這麼幹過。 」

也有網民說：「對於小孩的哭鬧，你是否知道同情心？」有人回帖：「我知道 『同情心』， 我還知道 『損人利己』 ！」

「這跟同情心沒關係，要出門就別省錢，省錢就別出門，花了錢也要守規矩，覺得自己花了錢就可以當大爺影響其他人的就是沒素質！」

乞衣學人去旅行